<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Software Development | Buynov]]></title>
  <link href="http://buynov.github.io/blog/categories/software-development/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://buynov.github.io/"/>
  <updated>2013-09-17T23:34:15+03:00</updated>
  <id>http://buynov.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Stefan Buynov]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Мотивация]]></title>
    <link href="http://buynov.github.io/blog/2012/03/20/motivation/"/>
    <updated>2012-03-20T10:22:45+02:00</updated>
    <id>http://buynov.github.io/blog/2012/03/20/motivation</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="/images/2012/02/motivation.jpg"><img src="/images/2012/02/motivation.jpg" alt="" /></a></p>

<p>Една <a href="http://www.avc.com/a_vc/2012/02/the-management-team-guest-post-from-joel-spolsky.html">статия</a> на <a href="http://joelonsoftware.com/items/2012/02/13.html">Джоел Сполски</a> ми напомни за уводния ми курс по мениджмънт в университета. Има (само) една тема, която много добре си спомням от този курс &ndash; теориите за човешката мотивация.
В общи линии има <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Theory_X_and_theory_Y">две</a> (добре де &ndash; <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Theory_Z">три</a>, ако трябва да сме точни, но третата се отнася основно за Азия). Основната разлика е във възгледа за хората/служителите и подхода им към работата:</p>

<p><strong>Теория X</strong></p>

<p>Тази теория предполага, че служителите са мързеливи, не харесват работата си и биха избягвали да я свършат при всяка възможност. Мениджърите не трябва да вярват на служителите и трябва да ги &ldquo;наглеждат&rdquo; по всяко време, ако искат да се свърши каквото и да е полезно. Служителите ще вършат работа само ако бъдат принудени да го правят, трябва да бъдат обвинявани за всяка грешка и основният им интерес в работата са парите.</p>

<p><strong>Теория Y</strong></p>

<p>Тази теория предполага, че хората са склонни да бъдат инициативни, когато им се даде такава възможност, да бъдат мотивирани и да вършат повече, отколкото се очаква от тях. При подходящите условия, хората ще приемат отговорност, ще бъдат отдадени на работата от само себе си, и ще чувстват нуждата да постигат целите дори само заради удовлетворението от собствените си постижения.</p>

<!-- More -->


<p>Има няколко пасажа от статията на Джоел, които ми харесаха &ndash; може би именно заради тяхната провокативност (превода е на автора):</p>

<blockquote><p>Оказва се, че е категорично демотивиращо да работиш за компания, където работата ти е да мълчиш и да приемаш заповеди. В страната на технологичните старт-ъпи, инстинктивно усещаме че трябва да наемаме супер умни хора, но забравяме, че трябва да организираме работната сила така, че хората да използват уменията си 24/7.</p>

<p>&hellip;</p>

<p>&ldquo;Мениджърският екип&rdquo; не е екипът, който &ldquo;взема решенията&rdquo;. Това е поддържаща функция. Трябва да ги наричаме Администрация, вместо Мениджмънт, за да не им позволяваме да надвишат своите правомощия.</p></blockquote>

<p>Администрацията не би трябвало да взима трудните решения. Тя не знае достатъчно. Всички тези супер гениални специалисти по компютърни науки, които трябваше да наемеш от MIT срещу крупно заплащане би трябвало да вземат трудните решения. За това им плащаш&hellip;</p>

<p><a href="http://www.avc.com/a_vc/2012/02/the-management-team-guest-post-from-joel-spolsky.html">Статията</a> си струва &ndash; съветвам те да я прочетеш.</p>

<p>П.П. Донякъде по темата &ndash; <a href="http://buynov.com/2007/09/03/16">разсъжденията ми</a> от преди няколко години.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[REST обяснен]]></title>
    <link href="http://buynov.github.io/blog/2010/03/25/rest-explained/"/>
    <updated>2010-03-25T07:53:12+02:00</updated>
    <id>http://buynov.github.io/blog/2010/03/25/rest-explained</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Най краткото и разбираемо обяснение, което съм срещал, на това какво е <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Representational_State_Transfer">REST</a> &ndash; от самия <a href="http://martinfowler.com/">Мартин Фаулър</a>:</p>

<p><a href="http://martinfowler.com/articles/richardsonMaturityModel.html">Steps toward the glory of REST</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Род Джонсън за бъдещето на Java]]></title>
    <link href="http://buynov.github.io/blog/2009/08/13/rod-johnson-on-the-future-of-java/"/>
    <updated>2009-08-13T23:09:07+03:00</updated>
    <id>http://buynov.github.io/blog/2009/08/13/rod-johnson-on-the-future-of-java</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="http://www.infoq.com/presentations/SpringOne-Keynote-Rod-Johnson"><img src="/images/2009/08/rod_johnson.jpg" alt="The Future of Java Innovation" /></a></p>

<p>Във връзка с новината от тази седмица &ndash; <a href="http://www.infoq.com/news/2009/08/vmware-springsource">VMware купува SpringSource</a> &ndash; се сетих за <a href="http://www.infoq.com/presentations/SpringOne-Keynote-Rod-Johnson">едно видео</a> с <a href="http://www.springone2gx.com/conference/speaker/rod_johnson">Род Джонсън</a>, което гледах наскоро. В него той говори за бъдещето на Java иновациите и на Java като цяло, и доколко <a href="/2009/07/19/342">сделката между Oracle и SUN</a> би повлияла на него. Не се стряскай от продължителността на презентацията, препоръчвам ти първите 25-30 минути (освен ако не си Spring фен и не искаш да видиш демо на отговора на Rails &ndash; <a href="http://www.springsource.org/roo">Spring Roo</a>). Като цяло изложението ми се стори доста смислено и разумно, ще се опитам да го преразкажа накратко, в случай че не ти се гледа презентацията.</p>

<p>Според Род Джонсън Oracle са доста различна компания от SUN (и вероятно има право). Oracle не са иновативна, а по скоро успешна компания. И макар двете определения да не са взаимно изключващи се, има разлика. <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Larry_Ellison">Лари Елисън</a> могократно е демонстрирал желание да печели и доминира &ndash; не случайно една от биографичните книги за него е озаглавена <a href="http://www.amazon.com/Everyone-Else-Must-Fail-Unvarnished/dp/B000H2N2G0/ref=pd_sim_b_2">&ldquo;Всички останали трябва да се провалят&rdquo;</a>. Закупуването на SUN едва ли цели инвестиции в развитието на технологиите на SUN. Покупката по скоро цели увеличаване на приходите чрез продуктите на SUN. Или казано с други думи, купуването на SUN има значение по скоро за Уол Стрийт, отколкото за общността от професионалисти. И можем да се простим с <a href="http://jcp.org">Java Community Process</a>-а такъв, какъвто го познаваме.</p>

<p>Трябва ли обаче това да притеснява Java общността? По скоро не. Слава богу, <a href="http://openjdk.java.net/">SUN отвориха кода на Java виртуалната машина</a> наскоро и това, в светлината на новината за сделката, беше изключително важно. Не само това, но и напоследък SUN не са най влиятелния иноватор, по отношение на Java. Google, Apache и IBM имат сериозен принос и Oracle едва ли ще им попречи това да продължи. Род Джонсън споменава и все по голямото влияние на езици и технологии базирани на Java виртуалната машина, които не са пряко обвързани с Java. Естествено накрая, като за встъпителна реч на <a href="http://www.springone.com/">SpringOne</a>, се намесва и Spring. И това, че всъщност Spring е много по популярна и иновативна Java технология, от официалната <a href="http://java.sun.com/javaee/">Java EE</a>.</p>

<p>Остава да се запиташ, в контекста на <a href="http://www.infoq.com/news/2009/08/vmware-springsource">сделката между VMware и SpringSource</a>, дали Род Джонсън вярва, че VMware са иновативна компания или $420 млн. са твърде висока сума, за да се осланяме на принципи?</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Java – силно повлиян от Objective-C]]></title>
    <link href="http://buynov.github.io/blog/2009/08/02/java-strongly-influenced-by-objective-c/"/>
    <updated>2009-08-02T18:13:10+03:00</updated>
    <id>http://buynov.github.io/blog/2009/08/02/java-strongly-influenced-by-objective-c</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Любопитен линк: <a href="http://www.virtualschool.edu/objectivec/influenceOnJava.html">Java Was Strongly Influenced by Objective-C</a>.</p>

<p>Java като език бил силно повлиян от <a href="http://wikipedia.org/wiki/Objective-C">Objective-C</a>, който тогава е използван от екипа на <a href="http://wikipedia.org/wiki/NEXTSTEP">NeXTSTEP</a>. NeXTSTEP пък е операционната система на <a href="http://wikipedia.org/wiki/NeXT">NeXT</a>, фирмата която Стив Джобс създава след като напуска Apple през 1985. Накрая, и до ден днешен Objective-C е основния език за програмиране в Apple, включително и за iPhone.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Мартин Фаулър за Ruby]]></title>
    <link href="http://buynov.github.io/blog/2009/07/18/martin-fowler-about-ruby/"/>
    <updated>2009-07-18T12:13:15+03:00</updated>
    <id>http://buynov.github.io/blog/2009/07/18/martin-fowler-about-ruby</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="/images/2009/07/martin_fowler.jpg"><img src="/images/2009/07/martin_fowler.jpg" alt="martin_fowler" /></a></p>

<p>В <a href="http://www.infoq.com/presentations/fowler-ruby">тази презентация</a> от <a href="http://qcon.infoq.com/">QCon</a>, <a href="http://martinfowler.com">Мартин Фаулър</a> споделя опита на <a href="http://www.thoughtworks.com/">ThoughtWorks</a> с <a href="http://www.ruby-lang.org/">Ruby</a>. Има и транскрипт на презентацията, <a href="http://martinfowler.com/articles/rubyAtThoughtWorks.html">тук</a>.</p>

<p>За три години ThoughtWorks са работили по 41 проекта с Ruby (и <a href="http://rubyonrails.org/">Rails</a>, предимно). Включително и един техен продукт, <a href="http://studios.thoughtworks.com/mingle-agile-project-management">Мingle</a>.</p>

<p>За мен лично изводите от презентацията са:</p>

<ul>
<li>С Ruby и Rails програмистите са по продуктивни и работата им харесва.</li>
<li>От гледна точка на производителност, Ruby и Rails са бавни, сравнени с други подобни инструменти. Само <a href="http://studios.thoughtworks.com/mingle-agile-project-management/2.3/help/system_requirements.html">виж изискванията</a> за Mingle за 40-50 потребителя!</li>
<li>Ruby не е зряла технология. Липсват, например, помощни средства за разработка. И колкото и да ми разправят, че не са нужни, не ми се вярва.</li>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
