<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Software | Buynov]]></title>
  <link href="http://buynov.github.io/blog/categories/software/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://buynov.github.io/"/>
  <updated>2013-09-17T23:21:27+03:00</updated>
  <id>http://buynov.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Stefan Buynov]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Проблеми и Решения]]></title>
    <link href="http://buynov.github.io/blog/2010/11/10/problems-and-solutions/"/>
    <updated>2010-11-10T21:12:53+02:00</updated>
    <id>http://buynov.github.io/blog/2010/11/10/problems-and-solutions</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="/images/2010/11/community.jpg"><img src="/images/2010/11/community-300x229.jpg" alt="Community" /></a></p>

<p>Вчера отидох на сайта на <a href="http://eclipse.org/">Eclipse</a>, да сваля последната версия (JEE edition, ако трябва да уточнявам). Отидох на <a href="http://eclipse.org/home/categories/index.php?category=enterprise">Enterprise Java</a> &ndash;> <strong>Eclipse IDE for Java EE Developers</strong> и download-а тръгна, но ми направи впечатление че версията, която започна да се сваля, е стара (не е от последния, Helios release). Слава богу, версията я има в името на файла. Отидох на <a href="http://www.eclipse.org/downloads/">Downloads</a> и там успях да си сваля актуалната, последна версия.</p>

<p>Позачудих се обаче, какво да направя, за да се реши проблема с линка на сайта. Сетих се, че Eclipse общността си има система за докладване и проследяване на проблеми, <a href="https://bugs.eclipse.org/bugs/">Bugzilla</a>. Отидох там и създадох нов бъг, <a href="https://bugs.eclipse.org/bugs/show_bug.cgi?id=329827">329827</a>. След около 15-тина минути, проблема беше оправен (виж времето между първия и предпоследния коментар в бъга).</p>

<p>Сега, реално погледнато, можеше и нищо да не правя. Не само това, но можеше да разправям наляво-надясно какви тъпаци са тия от Eclipse и как сайта им е супер &ldquo;дървен&rdquo; и линковете не работят. Типично по български. Аз обаче се понапънах и направих друго.</p>

<p>Оставям на теб да прецениш кой е по правилния подход.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[InitialSetup – Интернет/Мрежови Приложения]]></title>
    <link href="http://buynov.github.io/blog/2010/08/25/initialsetup-internetnetwork-applications/"/>
    <updated>2010-08-25T11:32:08+03:00</updated>
    <id>http://buynov.github.io/blog/2010/08/25/initialsetup-internetnetwork-applications</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>На USB флашката/паметта, която нося със себе си, имам една директория  (InitialSetup) със софтуер за Windows, който регулярно актуализирам (с  по нови версии на програмите). Инсталирам го всеки път, когато ми се  налага да правя нова инсталация на моя компютър или на този на приятели.  Това са програми, които съм ползвал дълго време и съм останал доволен  от надеждността им. Всички те са безплатни, някои са и с открит изходен  код. Ще ги изредя в поредица от 4 отделни поста &ndash; надявам се да бъдат  полезни и на теб.</p>

<p>Разделих приложенията условно на следните четири категории (това ще бъдат и постовете по темата):</p>

<ol>
<li>. <a href="/blog/2010/04/08/initialsetup-system-tools/"><strong>Системни инструменти</strong></a></li>
<li>. <strong>Интернет/Мрежови приложения</strong> (този пост)</li>
<li>. <strong>Офис приложения/Инструменти за работа с документи</strong></li>
<li>. <strong>Приложения за мултимедия</strong></li>
</ol>


<hr />

<h3>Браузъри</h3>

<p>Има поне три браузъра, които са много по добри от <a href="http://www.microsoft.com/windows/internet-explorer/default.aspx">Internet Explorer</a> по няколко причини. По сигурни са (в смисъла на <strong>Софтуер за сигурност и защита </strong>от <a href="http://buynov.com/2010/04/08/123">предишния пост</a> по темата), по бързи са и предлагат допълнителна функционалност, която IE няма.</p>

<ul>
<li><p><a href="http://www.mozilla.com"><strong>Firefox</strong></a> &ndash; Основният конкурент на Internet Explorer според <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Usage_share_of_web_browsers">статистиките</a> за ползвани браузъри в интернет. Освен че е доста бърз и надежден, Firefox се слави с това, че най стриктно се придържа към официаните стандарти на интернет (разбирай на <a href="http://www.w3.org/">W3C</a>). Изключително полезен е факта, че Firefox може да бъде &ldquo;надграждан&rdquo; с различни добавки, които да улеснят работата ти в интернет, а и не само. Можеш да си инсталираш, например, иконки на статус бара долу на браузъра, да те уведомяват когато имаш получен имейл (без да се налага всеки път да си влизаш в пощата, за да провериш), да блокираш Flash рекламите от сайтовете, които посещаваш, да си инсталираш допълнителни функции към Gmail и <a href="https://addons.mozilla.org">още една камара</a> такива приложения.</p></li>
<li><p><a href="http://www.opera.com/"><strong>Opera </strong></a>&ndash; Освен че предлагат най разпространения браузър за мобилни телефони, <a href="http://www.opera.com/mobile/">Opera Mini</a>, Opera от край време предлагат и такъв за десктоп. Много бърз браузър, който на времето за първи път въведе браузването с табове (т.е. вместо за всеки нов сайт да ти се отваря нов браузър прозорец, се отваря нов таб в същия прозорец). В момента това го има във всички модерни браузъри, но Opera бяха първи. Екипът на Opera си остават иноватори, като първи въведоха и т.нар. Speed Dial &ndash; при отваряне на нов празен прозорец/таб, ти дава preview на 9те най посещавани от теб сайтове (или такива, които си си конфигурирал) и ти дава възможност лесно да отидеш на някой от тях. В момента същата функционалност я има и в Google Chrome. Но не забравяй, че Opera бяха първи и в това. Opera също предлагат възможността за добавки (<a href="http://www.opera.com/widgets/">widgets</a>), но изборът е доста по беден, от тези за Firefox.</p></li>
<li><p><a href="http://www.google.com/chrome"><strong>Google Chrome</strong></a> &ndash; Браузърът на Google бавно (но сигурно) набира скорост и е базиран на същата библиотека с отворен код (<a href="http://webkit.org/">WebKit</a>), на която е базиран и браузъра на Apple, <a href="http://www.apple.com/safari/">Safari</a>. Наскоро също предложи възможност за <a href="https://chrome.google.com/extensions">добавки</a>, което със сигурност ще предизвика още по сериозен интерес. Любопитното при него е, че се актуализира автоматично (без да пита потребителя) и всеки уеб сайт се отваря в отделен процес &ndash; т.е. ако една страница, която си отворил &ldquo;забие&rdquo;, другите си остават &ldquo;непокътнати&rdquo;.</p></li>
<li><p><a href="http://www.launchy.net/"><strong>Launchy</strong></a> &ndash; Launchy не е точно браузър, но мисля че това е най подходящата категория за него. Преди време <a href="http://buynov.com/2007/08/27/15">бях писал</a> за тази изключително полезна програмка и честно казано от тогава го ползвам доста интензивно. Наистина полезен инструмент за стартиране на приложения, без да се налага да ги търсиш из Start менюто. Натискаш <strong>Alt + Space</strong>, започваш да пишеш името на приложението, което искаш да стартираш и Launchy ще ти предложи програмите, които е намерил. Пробвай го, няма да съжаляваш.</p></li>
</ul>


<!-- More -->


<hr />

<h3>Мениджъри за сваляне на файлове / Торенти</h3>

<ul>
<li><p><strong><a href="http://www.utorrent.com/">uTorrent</a> </strong>&ndash; В днешно време не е нужно да си &ldquo;пират&rdquo;, за да ползваш torrent клиент. Много сайтове предлагат сваляне на софтуер чрез торенти, за да намалят натоварването на сървърите си. uTorrent е уникално малък (инсталационния файл е само 300к!) и бърз клиент, който не натоварва машината ти излишно. В същото време се справя чудесно със свалянето на избраните торенти.</p></li>
<li><p><a href="http://www.vuze.com/"><strong>Azureus / Vuze</strong></a> &ndash; Много дълго време ползвах Azureus (още преди да го прекръстят на Vuze), преди да попадна на uTorrent. Основната причина да спра да го ползвам, е че е доста по &ldquo;тромав&rdquo; &ndash; зарежда бавно и след това осезаемо &ldquo;товари&rdquo; машината. Въпреки това е един от най добрите торент клиенти и се справя чудесно със свалянето дори когато други клиенти не успяват. Наспоследък във Vuze вкараха доста мултимедийни възможности, които да го превърнат в нещо като Медия Център (а не просто поредния торент клиент).</p></li>
<li><p><a href="http://www.downthemall.net/"><strong>DownThemAll!</strong></a> &ndash; Добавка за Firefox, която се справя по добре от Download manager-а, който идва вграден във Firefox. Може да сваля файлове по бързо и поддържа продължаване на download-а, ако връзката прекъсне (и сървъра от който сваляш го поддържа). Има и чудесна <strong>dTa OneClick!</strong> функция, която позволява лесно да избереш директория, в която да се свали файла (от последните директории, които си ползвал).</p></li>
</ul>


<hr />

<h3>Клиенти за съобщения</h3>

<ul>
<li><p><strong><a href="http://www.skype.com">Skype</a> </strong>&ndash; Най популярната програма за разговори през интернет, вследствие на което се превърна и в един от най популярните клиенти за обмяна на съобщения. Характерно за Skype е, че комуникацията е по сигурна. Съобщенията изпратени в Skype не минават през централен сървър и са криптирани, вследствие на което е (почти) невъзможно &ldquo;разговора&rdquo; да бъде подслушан. Недостатък на тази технология е, че ако изпратиш съобщение на някой, който не е онлайн, той ще получи съобщението чак когато и двамата сте онлайн по едно и също време.</p></li>
<li><p><strong><a href="http://www.miranda-im.org/">Miranda</a> </strong>&ndash; Чудесен, малък клиент за моментни съобщения за Windows. Може да го ползваш за ICQ, MSN Messenger, Yahoo Messenger и не на последно място, Jabber. Малък е, не натоварва компютъра и е доста бърз и надежден. Доскоро основният му проблем беше неугледния потребителски интерфейс, но в последните версии това се подобрява &ndash; вкарват по приятни и изпипани иконки.</p></li>
</ul>


<hr />

<h3>Отдалечен достъп</h3>

<ul>
<li><p><strong><a href="http://filezilla-project.org/">FileZilla</a> </strong>&ndash; Чудесен FTP клиент с отворен код. Има локализация на български.</p></li>
<li><p><a href="http://www.chiark.greenend.org.uk/~sgtatham/putty/"><strong>Putty</strong></a> &ndash; Ако ти се налага да достъпваш други машини (Linux предимно) през SSH, това е клиентЪТ за Windows. Интерфейсът му е доста остарял и изглежда малко недодялан, но върши чудесна работа и когато го ползваш известно време, спира да ти прави впечатление.</p></li>
<li><p><strong><a href="http://winscp.net">WinSCP</a> </strong>&ndash; Чудесен клиент за трансфер на файлове през SCP и SFTP. Интерфейсът напомня Norton Commander и помага лесно и безпроблемно да се прехвърлят файлове от и към Linux/Unix машини.</p></li>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Виртуална кирилица в търсачката на Google]]></title>
    <link href="http://buynov.github.io/blog/2010/04/30/virtual-keyboard-in-google-search/"/>
    <updated>2010-04-30T08:01:45+03:00</updated>
    <id>http://buynov.github.io/blog/2010/04/30/virtual-keyboard-in-google-search</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="/images/2010/04/VirtualKeyboardInGoogle-BG.png"><img src="/images/2010/04/VirtualKeyboardInGoogle-BG.png" alt="" /></a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[iPhone OS 4: Акценти]]></title>
    <link href="http://buynov.github.io/blog/2010/04/15/iphone-os-4-highlights/"/>
    <updated>2010-04-15T09:01:18+03:00</updated>
    <id>http://buynov.github.io/blog/2010/04/15/iphone-os-4-highlights</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="/images/2010/04/iPhoneOS4.jpg"><img src="/images/2010/04/iPhoneOS4.jpg" alt="" /></a></p>

<p>Миналият четвъртък, на 08 Април, Стив Джобс и <a href="http://www.apple.com/pr/bios/forstall.html">Скот Форстал</a> представиха плановете за новата операционна система на iPhone,  <strong>iPhone OS 4</strong>. Цялото представяне можеш да проследиш на <a href="http://events.apple.com.edgesuite.net/1004fk8d5gt/event/">официалния сайт</a>. Какви са акцентите?</p>

<h2><strong>Много-задачност</strong></h2>

<p>Целта на многозадачността е проста &ndash; да можеш да си пуснеш няколко програми едновременно. Да можеш, например, да си пуснеш музика и докато я слушаш, да браузваш в интернет, или да пишеш SMS, или да правиш нещо друго.  Или да си пуснеш Skype и да вършиш други неща докато някой не ти пише съобщение или не ти звънне. В iPhone това в момента не е възможно &ndash; пуснеш ли една програма, върви само тя и за да пуснеш нова, трябва да затвориш първата. Пуснеш ли Skype, върви само той и за да потърсиш нещо в интернет, трябва да излезеш от Skype и да си пуснеш браузър. Това е положението, такива са правилата. За всички. Е, освен за приложенията на Apple, разбира се.</p>

<p>Това е тема, по която Apple са критикувани в продължение на години (буквално) и сега, с пускането на iPhone OS 4, се очаква това да се промени. От това, което показаха на презентацията, лично на мен не ми се вярва многозадачността на iPhone да прилича много на тази в другите платформи (от гледна точка на възможности, които дава на програмистите), но все пак е нещо. Всъщност популярността на iPhone (около 50 милиона продадени броя за около три години), при това без многозадачност подсказва, че това не е нещо без което не можеш. А Apple толкова много се притесняват многозадачността да не намали живота на батерията на iPhone или да не &ldquo;прегрее&rdquo; телефона, че седемте услуги за многозадачност, които програмистите могат да ползват, са ги написали сами (което не е лоша идея, като се замислиш).</p>

<p>Любопитен е коментара на Стив Джобс по отношение на въпроса как се спират приложения в iPhone OS 4 &ndash; <em>&ldquo;ако видиш task manager, значи са се издънили&rdquo;</em> (можеш да видиш въпросите и отговорите след презентацията в края на <a href="http://www.engadget.com/2010/04/08/live-from-apples-iphone-os-4-event/?sort=oldest&amp;refresh=0">поста &ldquo;на  живо&rdquo;</a> на Engadget). Същото беше казал навремето за стилусите (писалките за touch-екрани) при пускането на първия iPhone &ndash; спомняш ли си кога за последно видя да обявят смарт-телефон със стилус? Може би отново е на прав път.</p>

<h2>&ldquo;Много-пазарност&rdquo;</h2>

<p>Целта на &ldquo;много-пазарността&rdquo; е проста &ndash; да можеш да пуснеш продукт на няколко &ldquo;пазара&rdquo; едновременно. Например да пуснеш iPhone като мобилен телефон за масовия потребител, да го пуснеш като конкурентно предложение за бизнес мобилно устройство, като мобилна игрова конзола и като електронен четец на книги. Едновременно &ndash; като един продукт, едно устройство. Какво имам предвид, виж по долу.</p>

<!-- More -->


<p><strong>iPhone като <em>(BlackBerry?)</em> бизнес телефон</strong></p>

<p>Има три основни характеристики, благодарение на които BlackBerry все още е <a href="http://comscore.com/Press_Events/Press_Releases/2010/4/comScore_Reports_February_2010_U.S._Mobile_Subscriber_Market_Share">най популярната мобилна платформа в Щатите</a>:</p>

<ul>
<li><strong>Сигурна (криптирана) комуникация</strong> &ndash; Всяка комуникация между BlackBerry устройството и BlackBerry сървъра е криптирана. Това на практика значи, че никой не може да &ldquo;подслуша&rdquo; комуникацията ти, докато работиш с мобилното устройство. Част от нововъведенията в iPhone OS 4 е криптиране на имейлите които изпращаш и получаваш на iPhone-а, подобно на това което правят BlackBerry/RIM.</li>
<li><strong>Push имейл</strong> &ndash; Получаваш имейлите си на BlackBerry устройството в момента, в който те пристигнат в пощенската ти кутия. Няма забавяне, всичко става на момента. Освен това технологията позволява да се пестят ресурсите на мобилното устройство, защото не се налага то да проверява през 5 минути (например) дали има нов имейл. iPhone поддържа push имейл от повече от година (не си спомням дали беше само за MS Exchange или и за други имейл услуги).</li>
<li><strong>Централизирано управление на устройствата </strong>&ndash; Подобно на BlackBerry и Apple вече ще позволяват дистанционно, централизирано управление на мобилните си устройства. При BlackBerry това означава, че администратора на фирмата може, например, да инсталира приложения на всички фирмени мобилни апарати, без да се налага потребителите да правят нищо. Друга възможност е да се ограничи инсталирането на приложения, които не са одобрени от фирмата.</li>
</ul>


<p>Предвид ръста на печалбата на BlackBerry през последните години, това си е добър опит за привличане на част от бизнес потребителите им на страната на Apple. <strong> </strong></p>

<p><strong>iPhone като <em>(XBox?)</em> игрова конзола</strong></p>

<p>Игри за iPhone има от самото начало, както за повечето мобилни устройства. Новост в iPhone OS 4, обаче е социалната мрежа за играчи Game Center. Според запознати (аз не съм такъв), добре направената платформа XBox Live за игра онлайн е основната причина за успеха на XBox 360. Е, явно Apple опитват същата система. Не случайно Стив Джобс прави паралел между iPhone и други две популярни, портативни игрови конзоли като <a href="http://www.nintendo.com/ds/systems">Nintendo DS</a> и <a href="http://uk.playstation.com/psp/">Sony PSP</a>.</p>

<p><strong>iPhone като <em>(Kindle?)</em> четец на книги</strong></p>

<p>След като Apple пуснаха <a href="http://itunes.apple.com/us/app/ibooks/id364709193?mt=8">iBooks</a> с <a href="http://www.apple.com/ipad/">iPad</a>, приложението (iBooks) вече ще е достъпно и за потребителите на iPhone. Това си е директна атака към потребителите на <a href="http://www.amazon.com/kindle">Kindle на Amazon</a>, които (Amazon) между другото, имат <a href="http://www.amazon.com/gp/feature.html?ie=UTF8&amp;docId=1000301301">приложение за iPhone</a>.</p>

<p><strong>iPhone като <em>(Google Ads?)</em> платформа за онлайн реклама</strong></p>

<p>Според Стив Джобс онлайн рекламата, която в момента е най-ефективна при търсачките за интернет (да, за Google говорим), ще се трансформира в реклама за мобилни приложения (но не и за търсачки за мобилни устройства). До момента лидер в този сектор са <a href="http://www.admob.com/">AdMob</a>, които наскоро бяха <a href="http://techcrunch.com/2009/11/09/google-acquires-admob/">придобити от Google</a>. И въпреки че демонстрацията на Стив Джобс, на възможностите на тяхната платформа за мобилна реклама е доста впечатляваща, много се съмнявам че масовата й реализация ще е много по различна от тази на AdMob/Google.</p>

<p>Новата операционна система ще бъде достъпна за потребителите на iPhone през лятото, а за iPad през есента. Не всички възможности ще са достъпни за потребителите на първата и втората генерация iPhone. Многозадачността, например, ще липсва, &ldquo;поради ограничения в хардуера&rdquo;.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[InitialSetup – Системни инструменти]]></title>
    <link href="http://buynov.github.io/blog/2010/04/08/initialsetup-system-tools/"/>
    <updated>2010-04-08T08:38:18+03:00</updated>
    <id>http://buynov.github.io/blog/2010/04/08/initialsetup-system-tools</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>На USB флашката/паметта, която нося със себе си, имам една директория (InitialSetup) със софтуер за Windows, който регулярно актуализирам (с по нови версии на програмите). Инсталирам го всеки път, когато ми се налага да правя нова инсталация на моя компютър или на този на приятели. Това са програми, които съм ползвал дълго време и съм останал доволен от надеждността им. Всички те са безплатни, някои са и с открит изходен код. Ще ги изредя в поредица от 4 отделни поста &ndash; надявам се да бъдат полезни и на теб.</p>

<p>Разделих приложенията условно на следните четири категории (това ще бъдат и постовете по темата):</p>

<ol>
<li> <strong>Системни инструменти</strong> (този пост)</li>
<li> <strong><a href="/blog/2010/08/25/initialsetup-internetnetwork-applications/">Интернет/Мрежови приложения</a></strong></li>
<li> <strong>Офис приложения/Инструменти за работа с документи</strong></li>
<li> <strong>Приложения за мултимедия</strong></li>
</ol>


<h3>Софтуер за сигурност и защита</h3>

<ul>
<li><p><strong><a href="http://free-av.com/">Avira AntiVir</a></strong> &ndash; Антивирусен софтуер, безплатен за лична употреба. Ползвам го много отдавна и досега само веднъж е допуснал вирус на моя компютър (беше преди доста време). Надежден и един от малкото антивирусни пакети, който може да &ldquo;съжителства&rdquo; едновременно с друг антивирусен софтуер (не че ти е нужен такъв).</p></li>
<li><p><strong><a href="http://www.spybot.com">Spybot Search &amp; Destroy</a></strong> &ndash; Софтуер за защита от <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Spyware">spyware</a>. Най общо казано spyware са зловредни програми, които събират лични данни и могат да помогнат за пробив в компютъра ти.</p></li>
</ul>


<p>Ако имаш съмнения, че сигурността на компютъра ти е компрометирана, пусни си тези два продукта &ndash; вероятността да си решиш проблема е голяма. Е, зависи и доколко немарлив си бил и доколко си позволил на недоброжелателния софтуер да &ldquo;превземе&rdquo; машината ти &ndash; понякога преинсталацията на Windows е неизбежна.</p>

<h3>Архиватор</h3>

<ul>
<li><strong><a href="http://www.7-zip.org/">7-Zip</a></strong> &ndash; Забрави за <a href="http://www.winzip.com">WinZIP</a> и <a href="http://www.rarlab.com/">WinRAR</a>. Това е чудесен, безплатен архиватор, който е с отворен код и има локализация на български. Поддържа разархивиране на (почти) всички популярни формати, а именно ARJ, CAB, CHM, CPIO, DEB, DMG, HFS, ISO, LZH, LZMA, MSI, NSIS, RAR, RPM, UDF, WIM, XAR и Z. Може да създава архиви във формат 7z, ZIP, GZIP, BZIP2 и TAR, като <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/7z">7z</a> е собствен формат, който предлага значително подобрена <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Zip">ZIP</a> компресия, аналогична като ниво на компресия с <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/RAR">RAR</a>. Имай предвид, че архивиране и разархивиране на 7z файлове отнема доста повече време от обикновения ZIP.</li>
</ul>


<!-- More -->


<h3>&ldquo;Печене&rdquo; на дискове</h3>

<ul>
<li><p><strong><a href="http://isorecorder.alexfeinman.com/isorecorder.htm">ISORecorder</a></strong> &ndash; Прост инструмент за правене и &ldquo;печене&rdquo; на image (.iso) файлове. Въпреки че още в Windows XP има вграден софтуер за запис на файлове на CD/DVD, той не позволява запис на цял дисков image. Този прост инструмент помага да се реши проблема, без да се налага да си инсталираш <a href="http://www.nero.com">Nero</a>, например.</p></li>
<li><p><strong><a href="http://infrarecorder.org/">Infra Recorder</a></strong> &ndash; Infra Recorder има доста повече възможности от ISORecorder, включително поддръжка на BIN/CUE дискови image-и, създаване на аудио/видео дискове, изтриване на RW (re-writable) дискове и т.н. За съжаление още е в бета версия и на определни моменти това си личи (въпреки че досега проблеми със самото записване не съм имал).</p></li>
</ul>


<h3>Криптиране</h3>

<ul>
<li><strong><a href="http://www.gpg4win.org/">Gpg4Win</a></strong> &ndash; Задължителен инструмент за всеки, който иска да ползва <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Pretty_Good_Privacy">PGP</a>/<a href="http://en.wikipedia.org/wiki/GNU_Privacy_Guard">GPG</a> под Windows, без да плаща абсурдните 183 EURO (!) за лиценз за <a href="http://eu.store.pgp.com/desktop_pro.html">PGP Desktop</a>. Има интеграция с Outlook, която е доста добра (последно я пробвах преди няколко години), интеграция с Windows Explorer (за да можеш да криптираш/декриптираш файлове по лесно) и общо взето всичко, което ти е нужно. А най хубавото е, че все още се поддържа и се пускат нови версии.</li>
</ul>


<h3>Java</h3>

<ul>
<li><strong><a href="http://java.com">Java Runtime Environment</a></strong> &ndash; Ако искаш да ползваш някои от програмите, които съм изредил, ще ти трябва Java Runtime Environment. Можеш да си свалиш <a href="http://www.java.com/getjava/">оттук</a>. Примерни приложения на Java можеш да намериш <a href="http://java.com/en/java_in_action/">тук</a>. Не забравяй да опиташ и Java версията на Quake 2 &ndash; <a href="http://bytonic.de/html/jake2_webstart.html">Jake 2</a>, добър пример за всички, които твърдят че Java е бавна.</li>
</ul>


<h3>Важни актуализации</h3>

<ul>
<li><p><strong>Windows Service Pack</strong> &ndash; Бих казал че е задължително, след като инсталираш Windows, да инсталираш последния service pack (пакет с актуализации и поправки) за версията на Windows, която ползваш. Поправките обикновено си струват усилието (което се изразява в чакане 10-15 минути пакета да се инсталира). Как да инсталираш последния service pack за Windows XP, например, можеш да видиш <a href="http://support.microsoft.com/kb/322389">тук</a>.</p></li>
<li><p><strong>Office Service Pack</strong> &ndash; Смисълът на service pack-а за Microsoft Office е същия, какъвто е за Windows &ndash; обикновено има поправки, които ти улесняват ползването на продукта. Как да инсталираш последния service pack за MS Office 2003 можеш да намериш <a href="http://support.microsoft.com/kb/870924">тук</a>.</p></li>
<li><p><strong>Драйвъри за хардуера</strong> &ndash; Драйвърите, които си получил с покупката на компютъра/лаптопа (вероятно на CD) почти сигурно са &ldquo;морално остарели&rdquo; (да не говорим, че в някои случаи даже не работят). На сайта на производителя (с около 99% вероятност) има по нови и по надеждни версии. Добре е да посетиш сайта и да си свалиш последните версии. Запиши ги някъде (например на флашка) преди да преинсталираш &ndash; защото ако не успееш да &ldquo;подкараш&rdquo; мрежата след преинсталация, няма да имаш интернет. А това значи и че няма да можеш да ги дръпнеш в последствие. Ако имаш лаптоп е по лесно &ndash; отиваш на сайта на производителя, търсиш линка за <strong>Support</strong> и след това търсиш по модела на лаптопа. Ако имаш PC обаче, трябва да свалиш драйвъри отделно за дъното и видео картата (ако не е вградена в дъното), а в някои случай дори може да ти се наложи да сваляш отделни драйвъри и за звуковата карта (ако не е вградена, което напоследък рядко се среща). Иначе процедурата е същата &ndash; отиваш на сайта на производителя на дъното/видеокартата и търсиш линк <strong>Support</strong>. След това търсиш по номера на модела (който вероятно го имаш на документите, които си получил при покупката на компютъра).</p></li>
</ul>


<h3>Други</h3>

<ul>
<li><p><strong><a href="http://technet.microsoft.com/en-us/sysinternals/bb896653.aspx">Process Explorer</a></strong> &ndash; Много добър мениджър за задачи в Windows, по добър от <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Windows_Task_Manager">Task Manager-а</a>, който идва стандартно с Windows. Позволява да прегледаш всички процеси, които в момента вървят на машината, да видиш кой колко памет и процесорно време ползва (включително и хронологично, за последните няколко минути), да спреш процес (доста по инвазивно от обикновено) и т.н. Ако машината ти бави на моменти, необяснимо защо, пробвай Process Explorer, може да ти помогне да идентифицираш проблема.</p></li>
<li><p><strong><a href="http://www.jgoodies.com/freeware/jdiskreport/">JDiskReport</a></strong> &ndash; Доста прост и същевременно полезен инструмент. Изисква Java (виж по горе). Помага при недостиг на място на твърдия диск. Сканира диск или директория, която му укажеш и показва кой файл/директория колко място заема на диска. Така лесно можеш да идентифицираш директории/файлове, които заемат много място, а не ти трябват (забравил си да ги изтриеш, например). Интегрира се и с Windows Explorer, така че като избереш директория или диск и натиснеш дясна мишка, за да ти се появи контекстното меню, имаш опция директно да стартираш JDiskReport за тази директория/диск.</p></li>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
